\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
% \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
%   \textbf{\href{http://sourabhbajaj.com/}{\Large Sourabh Bajaj}} & Email : \href{mailto:sourabh@sourabhbajaj.com}{sourabh@sourabhbajaj.com}\\
%   \href{http://sourabhbajaj.com/}{http://www.sourabhbajaj.com} & Mobile : +1-123-456-7890 \\
% \end{tabular*}

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape David Márquez Mínguez} \\ \vspace{1pt}
    \small +34 689770454 $|$ \href{mailto:x@x.com}{\underline{davidmarquezminguez@gmail.com}} $|$ 
    \href{https://www.linkedin.com/in/davidmarquezminguez/}{\underline{LinkedIn}} $|$
    \href{https://github.com/Marquez-David}{\underline{GitHub}}  $|$
    \href{https://marquez-david.vercel.app/}{\underline{Porfolio}}
\end{center}


%-----------EDUCATION-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad de Alcalá}{Madrid, España}
      {Grado de Ingeniería Informática con Mención en Computación}{Agost. 2016 -- Mayo 2021}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experiencia laboral}
  \resumeSubHeadingListStart

% -----------Multiple Positions Heading-----------
%    \resumeSubSubheading
%     {Software Engineer I}{Oct 2014 - Sep 2016}
%     \resumeItemListStart
%        \resumeItem{Apache Beam}
%          {Apache Beam is a unified model for defining both batch and streaming data-parallel processing pipelines}
%     \resumeItemListEnd
%-------------------------------------------

    \resumeSubheading
      {Desarrollador Full Stack}{Feb. 2024 -- Actualidad}
      {Acuratio}{San Sebastián, España}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Creación de interfaces responsive para un aplicación web.}
        \resumeItem{Desarrollo completo del back-end para manejar la lógica y la persistencia de datos de la aplicación.}
        \resumeItem{Empaquetado y despliegue de la aplicación en la nube.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Cloud Transformation \& Architecture Analyst}{Feb. 2022 -- 	Oct. 2023}
      {Accenture}{Madrid, España}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollo de nuevas funcionalidades en ServiceNow utilizando JavaScript.}
        \resumeItem{Diseñar y desarrollar un software multiplataforma que cumpla los requisitos del proyecto aplicando principios de diseño centrados en el usuario.}
        \resumeItem{Llevar proyectos desde su fase de planificación hasta la entrega al cliente final empleando metodologías ágiles.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Front-End  Developer}{Mar. 2021 -- Ene. 2022}
      {RecomiendApp}{Madrid, España}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollar una aplicación para Android e IOS empleando React Native.}
        \resumeItem{Colaborar con el equipo de diseño para implementar soluciones innovadoras y mejoras en funciones existentes.}
        \resumeItem{Responsable de la gestión de versiones del producto y publicación en múltiples plataformas.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------
\section{Projectos}
    \resumeSubHeadingListStart

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Spotify} $|$ \emph{JavaScript, React Native, REST API, Axios,  ReactQuery, Jest, Git}}{Jul. 2023 -- Dic. 2023}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desarrollo completo y funcional de una aplicación clon de Spotify para Android.}
            \resumeItem{Integración con la API de Spotify para mostrar datos reales.}
	 \resumeItem{Optimización de código aplicando patrones software y principios SOLID para garantizar un desarrollo eficiente.}
            \resumeItem{Incorporación de pruebas End-to-End utilizando Jest para garantizar la robustez y la calidad del código.}
          \resumeItemListEnd

         \resumeProjectHeading
          {\textbf{Analizador de web scrapers} $|$ \emph{R, Python, Web scraping, LaTex, Git}}{Oct. 2021 -- Feb. 2022}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Realizar un análisis de mercado de los raspadores web más utilizados.}
            \resumeItem{Análisis exhaustivo de la funcionalidad y algoritmos empleados en los raspadores.}
            \resumeItem{Desarrollo de un programa en Python para evaluar la rentabilidad y confiabilidad de los raspadores.}
            \resumeItem{Comparación de los resultados obtenidos a través de gráficos y paneles de control.}
          \resumeItemListEnd

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Otros proyectos} $|$ \emph{Python, JavaScript, ..., HTML, CSS, Git}}{Oct. 2016 -- Present}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Programación de aplicaciones sobre CPU y GPU.}
            \resumeItem{Desarrollo de distintos tipos de proyectos relacionados con IoT.}
          \resumeItemListEnd

    \resumeSubHeadingListEnd
%
%-----------CERTIFICATES-----------
\section{Certificados}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Microsoft} $|$ \emph{GitHub Universe Cloud Skills Challenge}}{Nov. 2023}
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Cambridge University} $|$ \emph{First Certificate in English}}{Feb. 2023}
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{ServiceNow} $|$ \emph{Certified System Administrator}}{Oct. 2022}
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{ServiceNow} $|$ \emph{ Micro-Certification - Flow Designer}}{Marzo 2022}
    \resumeSubHeadingListEnd

%
%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Habilidades técnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Lenguajes de Porgramación}{: JavaScript, Java, Python, R, Scala, Racket, Prolog, C/C++, Cuda} \\
     \textbf{Tecnologías  Front-End}{: React, React Native, TypeScript, HTML, jQuery, Boostrap, Tailwind CSS} \\
      \textbf{Otras tecnologías}{: Redis, SQLAlchemy, Gunicorn, Docker} \\
     \textbf{Herramientas de desarrollador}{: Git, Visual Studio Code, NetBeans, Eclipse, Arduino} \\
    }}
 \end{itemize}


%-------------------------------------------
\end{document}