\documentclass[letterpaper,11pt]{letter}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage[letterpaper,left=1.0in,right=1.0in,top=0.25in,bottom=0.25in]{geometry}
%Play with margins to get the length just right
\usepackage{graphicx}
\usepackage[hidelinks,pdfauthor={David Márquez Mínguez}]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}


\begin{document}

\begin{letter}{Köln, Deutschland}
\address{Am Kapellenbusch, 50374 Erftstadt}

\opening{Sehr geehrte Damen und Herren,}

mein Name ist David Márquez Mínguez, ein spanischer Softwareingenieur mit fundierter Erfahrung in der Front-End-Entwicklung. 

Ich habe aktiv an verschiedenen einschlägigen Projekten teilgenommen und dabei technische Fähigkeiten in JavaScript/Typescript, React, 
Astro und React Native unter Beweis gestellt. 

Obwohl mein Hauptaugenmerk auf der Front-End-Entwicklung liegt, haben mich mein Bachelor-Abschluss an der Universität Ácalá (Madrid) und 
mein autodidaktischer Wissensdrang befähigt, mich mit verschiedenen Technologien außerhalb dieses Bereichs vertraut zu machen. Besonders 
möchte ich meine Kenntnisse in Java, Python, Scala, R, C/C++, Prolog und Racket hervorheben. 

Andererseits hat mir die Vielfalt der Arbeitserfahrungen, u.a. bei der Unternehmensberatung Accenture, eine globale und anpassungsfähige
 Perspektive verschafft, die es mir ermöglicht, Herausforderungen effektiv anzugehen und Lösungen zu formulieren, die für Endbenutzer einen 
Mehrwert schaffen. Deshalb halte ich mich für einen idealen Kandidaten, der zum Erfolg Ihres Teams beitragen kann. 

Ich würde mich sehr freuen, bei Ihrer Auswahlentscheidung berücksichtigt zu werden, und stehe Ihnen gerne für ein Vorstellungsgespräch zur
Verfügung, in dem ich Ihnen weitere Einzelheiten zu meinen technischen Fähigkeiten mitteilen kann.

\signature{\vspace{-35pt}David Márquez Mínguez}
\closing{Mit freundlichen Grüßen.}




\end{letter}
\end{document}